# Chinese translation for voice-keyboard@perlover
# Copyright (C) 2024-2026 perlover
# This file is distributed under the same license as the voice-keyboard@perlover package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: voice-keyboard@perlover 1.8.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-24 00:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-24 00:00+0000\n"
"Last-Translator: perlover <perlover@perlover.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified)\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. applet.js - tooltip
msgid "Voice Keyboard - Left-click to start/stop recording, Right-click for settings"
msgstr "语音输入 - 左键开始/停止录音，右键打开设置"

#. applet.js - menu
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#. applet.js - error dialog
msgid "Voice Input Error"
msgstr "语音输入错误"

#. applet.js - error dialog
msgid "An unknown error occurred"
msgstr "发生未知错误"

#. applet.js - error dialog
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#. applet.js - notification
msgid "Settings are not configured"
msgstr "设置未配置"

#. applet.js - notification
msgid "Maximum recording time reached"
msgstr "已达到最大录音时长"

#. applet.js - error
msgid "Transcription failed"
msgstr "转录失败"

#. applet.js - error
msgid "Recording failed"
msgstr "录音失败"

#. applet.js - notification
msgid "Configuration error - please check settings"
msgstr "配置错误 - 请检查设置"

#. applet.js - error
msgid "Process exited with code %d"
msgstr "进程以代码 %d 退出"

#. applet.js - notification
msgid "Voice input failed"
msgstr "语音输入失败"

#. applet.js - error
msgid "Failed to start voice input: "
msgstr "无法启动语音输入："

#. applet.js - notification
msgid "Server did not respond in time"
msgstr "服务器未及时响应"

#. applet.js - notification (custom prompts)
msgid "AI chat processing failed"
msgstr "AI聊天处理失败"

#. settings-schema.json
msgid "Whisper mode"
msgstr "Whisper 模式"

#. settings-schema.json
msgid "OpenAI API"
msgstr "OpenAI API"

#. settings-schema.json
msgid "Local Server"
msgstr "本地服务器"

#. settings-schema.json
msgid "Choose between OpenAI API or local Whisper server"
msgstr "选择 OpenAI API 或本地 Whisper 服务器"

#. settings-schema.json
msgid "OpenAI API Key"
msgstr "OpenAI API 密钥"

#. settings-schema.json
msgid "Your OpenAI API key for Whisper (required if using OpenAI mode)"
msgstr "您的 OpenAI API 密钥（使用 OpenAI 模式时必需）"

#. settings-schema.json
msgid "OpenAI Model"
msgstr "OpenAI 模型"

#. settings-schema.json
msgid "Whisper-1 (standard, $0.006/min)"
msgstr "Whisper-1（标准，$0.006/分钟）"

#. settings-schema.json
msgid "GPT-4o Transcribe (best quality, $0.006/min)"
msgstr "GPT-4o Transcribe（最佳质量，$0.006/分钟）"

#. settings-schema.json
msgid "Whisper-1: Standard speech-to-text. GPT-4o Transcribe: Latest model with best accuracy for all languages"
msgstr "Whisper-1：标准语音转文字。GPT-4o Transcribe：最新模型，所有语言精度最高"

#. settings-schema.json
msgid "Local Whisper Server URL"
msgstr "本地 Whisper 服务器 URL"

#. settings-schema.json
msgid "URL of your local Whisper server (e.g., faster-whisper-server)"
msgstr "您的本地 Whisper 服务器 URL（例如 faster-whisper-server）"

#. settings-schema.json
msgid "Recognition language"
msgstr "识别语言"

#. settings-schema.json
msgid "Auto-detect"
msgstr "自动检测"

#. settings-schema.json
msgid "Russian"
msgstr "俄语"

#. settings-schema.json
msgid "English"
msgstr "英语"

#. settings-schema.json
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙语"

#. settings-schema.json
msgid "German"
msgstr "德语"

#. settings-schema.json
msgid "French"
msgstr "法语"

#. settings-schema.json
msgid "Chinese"
msgstr "中文"

#. settings-schema.json
msgid "Japanese"
msgstr "日语"

#. settings-schema.json
msgid "Language for speech recognition"
msgstr "语音识别语言"

#. settings-schema.json
msgid "Maximum Recording Duration"
msgstr "最大录音时长"

#. settings-schema.json
msgid "Safety limit for maximum recording duration. Recording will automatically stop and transcribe when this limit is reached. Default: 5 minutes (300 seconds)."
msgstr "最大录音时长安全限制。达到此限制时，录音将自动停止并转录。默认：5分钟（300秒）。"

#. settings-schema.json
msgid "Path to whisper-voice-input script"
msgstr "whisper-voice-input 脚本路径"

#. settings-schema.json
msgid "Full path to the voice input script"
msgstr "语音输入脚本的完整路径"

#. settings-schema.json
msgid "Chat AI Model"
msgstr "Chat AI 模型"

#. settings-schema.json
msgid "GPT-4o Mini (fast, economical)"
msgstr "GPT-4o Mini（快速、经济）"

#. settings-schema.json
msgid "GPT-4o (best quality)"
msgstr "GPT-4o（最佳质量）"

#. settings-schema.json
msgid "GPT-5 (latest)"
msgstr "GPT-5（最新）"

#. settings-schema.json
msgid "Model for processing text with custom prompts"
msgstr "用于自定义提示词处理文本的模型"

#. settings-schema.json - custom-prompts-help label
msgid "Instructions: Click '+' to add. Use AI to process text. Example: Name='Fix Grammar', Prompt='Correct all typos in the following text:'"
msgstr "说明：点击「+」添加。使用AI处理文本。示例：名称=「修正语法」，提示词=「修正以下文本中的所有错误：」"

#. settings-schema.json
msgid "Custom Prompts: click '+' to add. Use AI to process recognized text."
msgstr "提示词：点击「+」添加。使用AI处理识别的文本。"

#. settings-schema.json
msgid "Enabled: toggle prompt. Menu Name: how it appears in right-click menu. System Prompt: instructions for the AI (e.g., 'Translate to French' or 'Fix grammar')."
msgstr "启用：开关提示词。菜单名称：在右键菜单中的显示名。系统提示词：AI的指令（如「翻译成法语」或「修正语法」）。"

#. settings-schema.json - custom-prompts column title
msgid "Enabled"
msgstr "启用"

#. settings-schema.json - custom-prompts column title
msgid "Menu Name (e.g., 'My Prompt')"
msgstr "菜单名称（如「我的提示词」）"

#. settings-schema.json - custom-prompts column title
msgid "System Prompt (AI instructions)"
msgstr "系统提示词（AI指令）"

#. settings-schema.json - export/import header
msgid "Export / Import Settings"
msgstr "导出 / 导入设置"

#. settings-schema.json - export button
msgid "Export Settings to File..."
msgstr "导出设置到文件..."

#. settings-schema.json - export button tooltip
msgid "Save all settings to a JSON file"
msgstr "将所有设置保存到 JSON 文件"

#. settings-schema.json - export button tooltip
msgid "Copy all settings to clipboard as JSON"
msgstr "将所有设置以 JSON 格式复制到剪贴板"

#. settings-schema.json - import button
msgid "Import Settings from File..."
msgstr "从文件导入设置..."

#. settings-schema.json - import button tooltip
msgid "Load settings from a JSON file"
msgstr "从 JSON 文件加载设置"

#. settings-schema.json - import button tooltip
msgid "Paste settings from clipboard JSON"
msgstr "从剪贴板的 JSON 粘贴设置"

#. applet.js - export/import menu
msgid "Export Settings to Clipboard"
msgstr "导出设置到剪贴板"

#. applet.js - export/import menu
msgid "Import Settings from Clipboard"
msgstr "从剪贴板导入设置"

#. applet.js - import dialog title
msgid "Import Settings"
msgstr "导入设置"

#. applet.js - import dialog info
msgid "Version: %s"
msgstr "版本：%s"

#. applet.js - import dialog info
msgid "Date: %s"
msgstr "日期：%s"

#. applet.js - import dialog info
msgid "Settings count: %d"
msgstr "设置数量：%d"

#. applet.js - import dialog warning
msgid "All current settings will be overwritten. Continue?"
msgstr "所有当前设置将被覆盖。是否继续？"

#. applet.js - import dialog button
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. applet.js - import dialog button
msgid "Import"
msgstr "导入"

#. applet.js - export notification
msgid "Warning: exported data contains your API key. Keep it secure!"
msgstr "警告：导出的数据包含您的API密钥。请妥善保管！"

#. applet.js - export notification
msgid "Failed to export settings"
msgstr "导出设置失败"

#. applet.js - export notification
msgid "Settings exported to clipboard"
msgstr "设置已导出到剪贴板"

#. applet.js - export notification
msgid "Failed to copy to clipboard"
msgstr "复制到剪贴板失败"

#. applet.js - zenity dialog title
msgid "Export Settings to File"
msgstr "导出设置到文件"

#. applet.js - export notification
msgid "Settings exported to file"
msgstr "设置已导出到文件"

#. applet.js - export notification
msgid "Failed to save file: "
msgstr "保存文件失败："

#. applet.js - import notification
msgid "Clipboard is empty or cannot be read"
msgstr "剪贴板为空或无法读取"

#. applet.js - import notification
msgid "Invalid settings format in clipboard"
msgstr "剪贴板中的设置格式无效"

#. applet.js - import notification
msgid "Settings imported successfully (%d applied)"
msgstr "设置导入成功（已应用 %d 项）"

#. applet.js - zenity dialog title
msgid "Import Settings from File"
msgstr "从文件导入设置"

#. applet.js - import notification
msgid "Failed to read file"
msgstr "读取文件失败"

#. applet.js - import notification
msgid "Invalid settings file format"
msgstr "设置文件格式无效"

